{
    "id" : "classQuiz",
    "title" : "Wie gut kennen Sie die mexikanische Küche?",
    "intro" : "Das Einstufungsquiz soll lediglich dazu dienen, die grundlegenden Kenntnisse des Besuchers hinsichtlich der mexikanischen Küche zu überprüfen. Anhand des Quiz-Ergebnis wird der Anwender entsprechend seines Grundverständnisses eingestuft und klassifiziert.",
    "questions" : [
        {
            "question" : "Welches dieser drei Gerichte ist ursprünglich nicht typisch mexikanisch?",
            "type" : "sc",
            "answers" : [
                "Tacos",
                "Quesadillas",
                "Nachos"
            ],
            "correct_answer" : 3,
            "explanation" : "Nachos sind kein mexikanisches, sondern texanisches Gericht, wobei das heutige Texas ehemaliges mexikanisches Gebiet ist. Sie gehören zur Tex-Mex-Küche und sind größtenteils in Mexiko unbekannt."
        },
        {
            "question" : "Welches mexikanische Gericht wird in Amerika häufig als Wrap bezeichnet?",
            "type": "sc",
            "answers": [
                "Maismehltortilla",
                "Weizenmehltortilla",
                "Dinkelmehltortilla"
            ],
            "correct_answer": 2,
            "explanation" : "Weizenmehltortillas werden häufig auch als Wraps bezeichnet. Diese werden meist gerollt und mit verschiedenen Gemüse- und Fleischsorten gefüllt."
        },
        {
            "question" : "Wie wird ein weicher gerollter Tortilla mit einer Füllung aus Fleisch, Bohnen und anderen Zutaten genannt?",
            "type" : "sc",
            "answers" : [
                "Rolled Taco",
                "Burrito",
                "Quesadilla"
            ],
            "correct_answer": 2,
            "explanation" : "Burrito ist richtig. Weiche Tortillas, die zusammengerollt und mit verschiedenen Zutaten gefüllt werden, nennt man Burritos. Bei Quesadillas handelt es sich zwar auch um weiche Tortillas, diese werden jedoch geschichtet, mit Käse gefüllt und in der Pfanne angebraten. Von Tacos spricht man bei festen, frittierten Tortillas."
        },
        {
            "question" : "Guacamole ist ein sehr beliebter Dip, der wahlweise zu Tortilla Chips, Taquitos oder Fleisch verzehrt wird. Welche Zutat bildet den Hauptbestandteil hierfür?",
            "type" : "sc",
            "answers": [
                "Avocado",
                "Tomate",
                "Chilischote"
            ],
            "correct_answer" : 1,
            "explanation" : "Das Wort Guacamole stammt von dem Nahuatl-Wort ahuacamolli und bedeutet so viel wie 'Avocadosauce'."
        },
        {
            "question" : "Neben der Guacamole existieren noch viele weitere Saucen und Dips. Was serviert der Kellner, wenn Sie eine „Mole poblano“ bestellen?",
            "type" : "sc",
            "answers" : [
                "Chili-Schoko-Sauce",
                "Zwiebel-Knoblauch-Sauce",
                "Mango-Senf-Sauce"
            ],
            "correct_answer" : 1,
            "explanation" : "Mole Poblano ist eine mexikanische Chili-Schokoladen-Sauce, die vorzugsweise zu Pute oder anderem Geflügel verzehrt wird."
        },
        {
            "question" : "Woraus wird Tequila gebrannt?",
            "type" : "sc",
            "answers" : [
                "Zuckerrohr",
                "Agaven",
                "Reis"
            ],
            "correct_answer" : 2,
            "explanation" : "Als Tequila wird eine Form des Mezcal, eines Agaven-Brands aus Mexiko, bezeichnet. Tequila ist der bekannteste Mezcal und wird in der Umgebung der Stadt Tequilaim im mexikanischen Bundesstaat Jalisco und in vier weiteren Staaten aus dem Herzen der blauen Agave gewonnen."
        },
        {
            "question" : "Wobei handelt es sich um ein kaltes Getränk aus Reis und Mandeln?",
            "type" : "sc",
            "answers" : [
                "Jamaica",
                "Tamarindo",
                "Horchata"
            ],
            "correct_answer" : 3,
            "explanation" : "Der Begriff Horchata (übersetzt: Erdmandelmilch) wird im spanischen Sprachgebrauch im weiteren Sinne für alle Erfrischungsgetränke verwendet, die auf zerstampften, zerdrückten Früchten, Nüssen oder Samen basieren. In Mexiko werden Horchatas üblicherweise aus Reis und Mandeln zubereitet."
        },
        {
            "question" : "Was sind Jalapeños",
            "type" : "sc",
            "answers" : [
                "Scharfe grüne Chilischoten",
                "Milde grüne Chilischoten",
                "Scharfe rote Chilischoten"
            ],
            "correct_answer" : 3,
            "explanation" : "Jalapeños gehören zu den weltweit bekanntesten Chili-Sorten. Dabei handelt es sich um scharfe grüne kegelförmiger Chilis. Jalapeños werden häufig mit Karotten und Zwiebeln in Essig eingelegt."
        },
        {
            "question" : "Queso ist das mexikanische Wort für ...?",
            "type" : "sc",
            "answers" : [
                "Salat",
                "Käse",
                "Salsa"
            ],
            "correct_answer" : 2,
            "explanation" : "Bei Queso handelt es sich um Käse. Deshalb werden Tortillas, die mit Käse zubereitet werden, auch Quesadillas genannt."
        },
        {
            "question" : "Welche Regionen haben den größten Einfluss auf die moderne mexikanische Küche?",
            "type" : "sc",
            "answers" : [
                "Nordamerika, Spanien, Südamerika, Costa Rica",
                "Spanien, Cuba, Frankreich, Afrika",
                "Amerika, Spanien, Kolumbien, Cuba"
            ],
            "correct_answer" : 2,
            "explanation" : "Spanien, Cuba, Frankreich und Afrika haben den größten Einfluss auf die moderne mexikanische Küche."
        }
    ]
}